`dir_colors` - файл настроек для утилиты `dircolors`.

Программа `ls` использует переменную окружения LS_COLORS для определения цветов, которыми должны отображаться имена файлов.

Распознаются следующие операторы (регистр букв неважен):

TERM тип_терминала - Начинает раздел, специфичный для терминала, и указывает, к какому типу терминала он применим. Можно указывать несколько операторов TERM, чтобы создать раздел, применимый к нескольким типам терминалов.

- `NORMAL цвет` - Задаёт цвет, используемый для нормального (не имя файла) текста. Синоним NORM.
- `FILE цвет` - Задаёт цвет, используемый для обычных файлов.
- `DIR цвет` - Задаёт цвет, используемый для каталогов.
- `LINK цвет` - Задаёт цвет, используемый для символьных ссылок. Синонимы: LNK, SYMLINK.
- `ORPHAN цвет` - Задаёт цвет, используемый для нерабочих символьных ссылок (указывающих на несуществующие файлы). Если этот цвет не задан, то `ls` будет использовать вместо него цвет LINK.
- `MISSING цвет` - Задаёт цвет, используемый для отсутствующих файлов (несуществующих файлов, на которые указывают символьные ссылки). Если этот цвет не задан, то `ls` будет использовать вместо него цвет FILE.
- `FIFO цвет` - Задаёт цвет, используемый для FIFO (именованных каналов). Синоним PIPE.
- `SOCK цвет` - Задаёт цвет, используемый для сокетов.
- `BLK цвет` - Задаёт цвет, используемый для специальных файлов блочных устройств. Синоним BLOCK.
- `CHR цвет` - Задаёт цвет, используемый для специальных файлов символьных устройств. Синоним CHAR.
- `EXEC цвет` - Задаёт цвет, используемый для файлов с установленным атрибутом выполнения.
- `SUID цвет` - Задаёт цвет, используемый для файлов с установленным битом set-user-ID. Синоним SETUID.
- `SGID цвет` - Задаёт цвет, используемый для файлов с установленным битом set-group-ID. Синоним SETGID.
- `STICKY цвет` - Задаёт цвет, используемый для файлов с установленным закрепляющим (sticky) битом.
- `STICKY_OTHER_WRITABLE цвет` - Задаёт цвет, используемый для каталогов с установленным атрибутом выполнения и доступный на запись другим. Синоним OWT.
- `OTHER_WRITABLE цвет` - Задаёт цвет, используемый для каталогов без установленного атрибута выполнения и доступный на запись другим. Синоним OWR.
- `*расширение цвет` - Задаёт цвет, используемый для файлов, чьи имена заканчиваются на заданное расширение.

# Цветовые последовательности ISO 6429 (ANSI)

Большинство цветных ASCII-терминалов в настоящее время используют цветовые последовательности ISO 6429 (ANSI), а многие распространённые терминалы, не поддерживающие цвет, включая xterm и широко используемый и клонируемый DEC VT100, распознают цветовые коды ISO 6429 и без последствий удаляют их из выходного потока или же эмулируют их. `ls` по умолчанию использует коды ISO 6429, если включена расцветка.

Цветовые последовательности ISO 6429 представляют собой последовательность чисел, разделённых точками с запятой. Самые распространенные коды:

	0   восстановить цвет по умолчанию
    1   яркие цвета
    4   подчёркнутый текст
    5   мигающий текст
    30   чёрные символы
    31   красные символы
    32   зелёные символы
    33   жёлтые (или коричневые) символы
    34   синие символы
    35   пурпурные символы
    36   бирюзовые символы
    37   белые (или серые) символы
    40   чёрный фон
    41   красный фон
    42   зелёный фон
    43   жёлтый (или коричневый) фон
    44   синий фон
    45   пурпурный фон
    46   бирюзовый фон
    47   белый (или серый) фон

Не все команды будут работать на любой системе или устройстве отображения.

`ls` использует следующие значения по умолчанию:

	NORMAL    0               обычный (не имя файла) текст
    FILE      0               обычный файл
    DIR       32              каталог
    LINK      36              символьная ссылка
    ORPHAN    не определено   сломанная символьная ссылка
    MISSING   не определено   отсутствующий файл
    FIFO      31              именованный канал (FIFO)
    SOCK      33              сокет
    BLK       44;37           блочное устройство
    CHR       44;37           символьное устройство
    EXEC      35              исполняемый файл

# ФАЙЛЫ

- `/etc/DIR_COLORS` - Общесистемный файл настройки.
- `~/.dir_colors` - Пользовательский файл настройки.
